角色設計涉「種族歧視」 PS5新作《Little Devil Inside》開發商致歉 並承諾修改

udn / udn遊戲角落 / 找新聞 / 遊戲新聞

同類好文
同類好文

▾
角色設計涉「種族歧視」 PS5新作《Little Devil Inside》開發商致歉
分享
分享
留言
列印
A-A+
2020-06-16 14:59遊戲角落 雀司特

上週PS5線上發表會中，揭露了一款由韓國獨立開發商Neostream冒險遊戲新作《Little Devil Inside》。雖然大家都在期待能夠撐出PS5效能的3A級大作，但這款運用趣味蒙太奇手法及高品質多元場景的動作冒險遊戲，仍讓人眼睛為之一亮，是少數沒有受到大量負評的獨立遊戲作品。然而卻傳出意外插曲，在預告中的一個畫面引來了「種族歧視」的批判聲音，讓官方發出聲明道歉，並承諾修改。

導火線就是這個畫面，黑皮膚、髒辮、厚嘴唇面具的小人追著主角跑，手裡還拿著疑似吹箭的玩意，造型令人容易聯想到非洲部落的土著。首先由一名國外實況主Balvin在13日時發難，雖然他對這款遊戲感到很期待，但對這幕敵人的造型大感不滿。

Balvin接著解釋，他發現這是一款來自首爾的獨立團隊製作的遊戲，而非Sony的遊戲。他表示自己雖無法解釋團隊的設計意圖，但很可能只是一個缺乏「敏感度」的角色設計。但無論如何，在公開發表前，他們都應該先徵詢當地原住民或黑人的意見。

Balvin | Big Boss
@LordBalvin
· 2020年6月13日
I was so excited for Little Devil Inside.

Then I noticed these enemy types.

bruh. 🤦🏽‍♂️

在 Twitter 上觀看圖片

Balvin | Big Boss
@LordBalvin
So-- this game is developed by an indie team in Seoul called Neostream, it's not a Sony game.

It's not up to me to decide the intentions here, it could just be a tone deaf character design. but this shows you need some insight from indigenous and/or black people in the room.

171
上午2:33 - 2020年6月13日
Twitter 廣告資訊與隱私
50 人正在談論此話題
相較其他社群騷動，這件事其實並沒有引發過於廣大的討論，然而可能是因為目前時局敏感，開發商很快地注意到這件事，稍晚就在臉書上公開致歉。

Neostream強調此敵人的設計絕非是基於種族刻板印象而設計的，也沒有任何意圖影射非洲人、或非裔美國人族群。這些帶著面具的敵人是被設計成遊戲中某些神秘地區的保護者，他們的設計師研究了全世界的面具文化，並著重在創造多元的面具樣式。這些角色會群體移動，用吹箭麻痺敵人，透過面具賦予他們生命力，就如同迪士尼動畫《海洋奇緣》中的可可怪一樣。

可可怪
雖然如此，他們也承認該角色在這發表會前沒有公開過，之前也沒有人提出異議，該設計並非他們本意，但如果冒犯到任何人，願意誠摯地道歉。

最後，他們也決定：一、移除髒辮造型，二、修改厚嘴唇，三、調整膚色，四、稍微修改吹箭筒，讓它不那麼像一捲大麻煙（Wait what？）。雖然在眾多討論中，多著重在非洲土著的刻板印象，但第四點又突然連結到雷鬼音樂人的常見印象，看來開發商是徹頭徹尾地想避開任何麻煩。

當然不是所有玩家都買帳甚至認為太過敏感，根本不需要修改。有玩家表示，他支持任何的平權活動與反對種族歧視，然而他完全看不出這個設計的問題何在；不過也有人回覆，那個頭髮跟嘴唇就是標準的刻板印象，在許多諷刺漫畫中，當你要描繪土著或原始部落民幾乎都離不開這些形象。

過去我們也曾報導，由《機械迷城》開發商Amanita Design製作的解謎冒險遊戲《臉黑先生》（Chuchel），其造型也曾因為被聯想到具種族歧視意味的「塗黑臉」，最後修改成橘臉，變成一團橘色的灰塵。雖然當時也引起玩家激辯，但其中包含了複雜的歷史，恐怕也很難用只是個遊戲設計帶過。最後開發商仍然修改了原始設計。

在歷經玩家洗版後，Balvin引用海外媒體報導再度表示，「我只是想要更換設計罷了，兄弟，這下可好，接下來一整週我都得面對大量的騷擾囉。」原先只是個在推特上的簡單意見，卻引發大量關注，恐怕是他始料危及。

如果轉左做白人又算唔算歧視

要解決呢個問題好簡單
油白個身佢話佢係白人咪得

對號入座自認怪物

特登漂白佢即係白人至上主義

D死黑鬼仲癡線過支那人
個心直頭吹波膠做

ps5 game 都得 咁puzzle都得啦

以後全部角色一律用機械人，仲要係nod32果種樣

黑鬼同支那豬打個和

廠方:已解決問題

咁瘦 你而家係歧視非洲黑人冇飯食?

屌

無鬼用 本身有興趣